## Laravel PHP Framework

## Desarrollando en plan ruby (sin wampp xampp ni pamplinas)

* Instalar php5:

`sudo apt-get install php5`

* Instalar laravel:

Descargar `http://laravel.com/laravel.phar`

Renonmbrar y meter en /usr/bin

`sudo mv laravel.phar /usr/bin/laravel`

* Instalar composer

Instalar curl si no lo tienes `sudo apt-get install curl`

`curl -sS https://getcomposer.org/installer | php`
`sudo mv composer.phar /usr/local/bin/composer`

### A programar pendejo

`laravel new app` (como rails new app)
`cd app/`
`php artisan serve` (como rails server, no necesita xampp) 

Si bajas de un repositorio

`git clone http:\\fraanii94@redtube.com\aplicacion.git`
`cd aplicacion/`
`composer install` (es como el bundle install, crea la carpeta vendor)

Y listo

---

* Si tienes problemas:

`sudo apt-get install php5-mcrypt`
`sudo apt-get install php5-json`

# Convenciones

* Layout definido en `/app/controllers/BaseController.php`, no en subclases
* Bootstrap en `/public/css, /public/js /public/fonts` https://bitbucket.org/beni/laravel-4-tutorial/wiki/Add_Twitter-Bootstrap
* Usamos SASS asi que el css es /public/scss/style.scss que mola mas
* Para pasar un mensaje de warning(amarillo) usar 'flash_message' para exito(verde) 'success_message'


// TODO: pagina de ayuda con info sobre la web
// TODO: Mail cuando cambia la contrañse y olvido contraseña
// TODO: se pueden repetir categorias (mal)
// TODO: Implementar opciones de privacidad
// TODO: Update de recurso y categoria

/opt/php5.5/bin/php composer.phar install